【居屋劈價】青華苑狠劈85萬易手 售價回到一年前

政府大幅調高新居屋折扣率，二手居屋隨即乍現劈價潮。除了天水圍外，青衣更有居屋上車盤放盤不足1個月，由550萬狂劈近90萬元賣出，業主急從外地回港賣樓。

消息指，政府出招後，青衣出現錄首宗居屋劈價成交，為青華苑A座中層15室，實用面積415方呎，兩房間隔，本月8日放盤，自由市場叫價550萬元，直至今日早上，業主突將叫價調低至500萬元，代理即時找客，一名上車客乘勢鋤價，再還低35萬至465萬元，並獲業主答允，代理隨即「飛的」到上址畀票。
單位放盤不足一個月，連劈兩口價共85萬元易手。同座頂層15室(沒有天台)，相同面積，去年4月亦以460萬元成交。即是說，是次成交價已回到去年4月相若水平。代理透露，業主今次是從英國等地回流本港處理賣樓事宜。
今次成交價較銀行估值低最多67萬元或13%，此單位獲中銀及滙豐網上估值分別519萬及532萬元，成交價卻跌穿「5球」。
土地註冊處資料顯示，賣方1986年僅以22.26萬元入市，2016年獲銀行提供「逆按揭」(即安老按揭)。

開價1.32萬一尺
減左90萬都仲要1.12萬一尺
乜真係有減左價咩

青華苑仲要係無雷公咁遠

所以急賣

自由市場無影響到都急賣

外國返來簽野，擺明已經做左連登仔最想做既野。。。。賣樓移民

賣得咁急

1年前又誇d

但返返4月都跌左好多 一野插左3個月升幅

劈價潮正式開始

賣樓等執平貨

賣左, 袋落袋先叫真係賺

呢D 堅仆街, 移咗民死攬著層樓唔賣, 最鍾意住外國然後一路話你地香港人攪攪震就係呢D

一單半單新聞又引一堆淡淡出黎叫春

真心覺得未有出現令樓價跌的徵兆

唔好畀佢停

自由市場關乜事

好快撻訂

一定要升喔

咪發夢啦

係佢開價太高啫，呢個價都萬一蚊呎，有平過咩

青華苑呢d垃圾 位置仲衰過大西北山卡啦位
一萬蚊呎都比多佢

我唔係大好友，不過均真啲講青衣青華苑個位有車直出旺角尖咀銅鑼灣，樓下有花園魚塘噴水池居屋黎講算係咁，點都好過屯門單棟成兩萬蚊呎掛

居屋無得同私樓比較

成個屋苑樓下得幾間細鋪仔

去青衣站一定要塔巴士
行落山行要日曬兩淋兼撚死人 唔計等車時間淨係塔車落青衣站都要近30分鐘

坐巴士出旺角未計等車又係要近40分鐘 仲未計等車個時間

周圍零生活配套 荒山野嶺餵蚊餵到傻

呢種垃圾居屋係典型80-90年代既不人道資助房屋 成個格局仲衰過表面位於市區但出中環仲慘過由深圳出發既順天順利邨

屯門私樓都叫做有生活配套 有個發展前景
青華苑 垃圾中既垃圾